結婚之後，老婆要跟老公姓，算唔算性別不平等？

之後生既仔女，都要跟老公姓
算唔算係對女性地位既壓迫？

其實有人跟母姓，不過好少

點解女權分子唔出聲抗議？？

唔一定，有同事個姓係老豆老母作出嚟嘅複姓eg 同事姓「陳黃」，佢父母又唔係姓陳又唔係姓黃，佢仲話生仔唔知改咩姓好

林鄭月娥

首先 2021年敗登上台
仲講性別本身已經係歧視
因為啲人以為對女性唔平等而抗議嗰陣，已經歧視緊跨性別

以後左膠當道應該廢除性別觀念

咁玩囉,仔就跟老豆姓,女就跟老母姓.

哩度係香港

香港一樣有左膠同女權

老婆幾時要跟老公姓？
就算改姓都係加老公姓係前面

反而美國英國北歐各國個d地方就真係老婆要改老公姓
甚至好多係自願

香港保守主義嘅人一定多過你哋

搵個複姓結婚
個姓就可以有四個字

邊個有錢咪跟邊個姓
有得揀我想姓李

其實法例你明文規定要跟父姓...

咁個老母本身跟自己老豆姓
個女即係跟外公姓
又係俾男權壓迫

男女平等，仔女個姓唔可以跟老豆或者老母，作個新，夠曬公平

on9

其實仆街上帝先係歧視撚
做咩一定要女人生仔

我都想知跟父姓既來源係點黎？
一開始點解要咁做？

點樣壓迫啊,休妻呢啲就係壓迫！

一般陌生人
人地點稱呼你老母??
假如你老豆姓林
你老母姓鄭
通常都叫林太架啦

結完婚同老公以外既人做愛係通姦，犯法行為，會比旁人話係蕩婦，社交生活受影響
咁算唔算係性剝削同道德綁架

咁同「跟老公姓」好大分別wo
人地外國係改埋成個姓，香港有冇咁做？

good job
我就係要呢D！